[Canon_EOS_400D_9510.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Canon_EOS_400D_9510.jpg "fig:Canon_EOS_400D_9510.jpg")
**佳能 EOS 400D**（北美市场：**Digital Rebel XTi**，日本市场：**EOS Kiss Digital
X**），是由[佳能公司于](../Page/佳能.md "wikilink")2006年8月24日上市的一款消费级别[数码单镜反光相机](../Page/数码单镜反光相机.md "wikilink")。

作为成功的[佳能 EOS 350D的继任者](../Page/佳能_EOS_350D.md "wikilink")，佳能EOS
400D具有1010万有效像素CMOS图像感应器，拥有更大的连拍缓存，[EOS
I.C.S感应器除尘系统和来自于](../Page/EOS_I.C.S.md "wikilink")[EOS
30D的](../Page/佳能_EOS_30D.md "wikilink")9点宽区自动对焦系统，并且使用2.5英寸23万像素的宽视角LCD替代了顶部的信息显示屏。

其预期售价为800美元（淨机身），或900美元（包含EF-S 18-55mm
f/3.5-5.6配套镜头），以和市面上1000美元以下的千万像素-{}-数码单反争夺市场，比如[索尼ALPHA
DSLR-A100和](../Page/索尼ALPHA_DSLR-A100.md "wikilink")[尼康D80](../Page/尼康D80.md "wikilink")。[佳能将于稍后发布包含EF](../Page/佳能.md "wikilink")-S
17-85mm f/4.0-5.6 IS USM镜头的套机。在此之前，两新款镜头已和此机同时发布:EF 50mm f/1.2L
USM（现阶段佳能生产的最快速镜头）和EF 70-200 毫米 f/4L IS
USM（具有光学稳定器的轻便长焦变焦镜头）。\[1\]

## 參見

  - [佳能 EOS 300D](../Page/佳能_EOS_300D.md "wikilink")
  - [佳能 EOS 350D](../Page/佳能_EOS_350D.md "wikilink")
  - [佳能EOS系列](../Page/佳能EOS系列.md "wikilink")
  - [尼康 D80](../Page/尼康_D80.md "wikilink")

## 参考文献

[Category:数码单反相机](../Category/数码单反相机.md "wikilink")
[Category:佳能相機](../Category/佳能相機.md "wikilink")
[Category:2006年面世的相機](../Category/2006年面世的相機.md "wikilink")

1.